Результаты выполнения тестового от 02.11.2023 12:18

Общее время выполнения ~ 23–25  часов 



**Общие описание:** 


_По причине некоторых проблем со здоровьем не смог уделить работе всё запланированное время. Между полным написанием некоторых блоков на C++ и хотя бы обобщённой реализацией всех поставленных задач я выбрал второе. Следовательно, к проекту относился скорее как к прототипу, так что, местами отсутствуют комментарии к коду или в этом самом коде полная каша. Далее постараюсь привести описание функционала основных классов. Если необходимо более чательно посмотреть на мою работу с C++, то на обоих моих репозиториях есть примеры кода как в контексте Unreal Engine, так и в абстракции:_

https://gitlab.com/MagentaDolphin 

https://github.com/MagentaDolphin




**Задачи и их реализация:** 


Общие задачи: 

- Игрок и противник должны обладать счетчиком здоровья, способностью принимать и наносить урон. Противник должен умирать по истечении счетчика здоровья. Для игрока достаточно счетчика текущего здоровья, механика смерти не обязательна. 


    Полностью реализовано. Подсчёт здоровья производится в отдельном компоненте (HealthActorComponent), противник умирает при потере всего здоровья. Игрок имеет бинарную переменную в BP классе, которая определяет, может ли он умереть. Смерть игрока по умолчанию отключена. Для отслеживания здоровья игрока в HUD помещена шкала здоровья. 


- Противник должен иметь оружие с ограниченным запасом патрон в магазине\обойме. Общий запас патронов у противника не важен. 


    Полностью реализовано. Противник имеет оружие, стреляющее по принципу трассировки. Имеется система "патронов в магазине" и перезарядка.  


**Задачи по противнику:** 

- Заметить врага (игрока) и перейти из режима ожидания в агрессивный режим.
 

    Полностью реализовано. Отслеживание игрока производится через AIPerception, переключение состояний происходит через State Machine, о которой чуть ниже 


- Прицельно стрелять в противника из оружия. 


    Полностью реализовано. После обнаружения противника ИИ ведёт по нему огонь с определённой периодичностью при условии наличия противника в зоне видимости. 


- Находить укрытие для безопасного ведения огня. Вести огонь с места если укрытия нет. 


    Полностью реализовано. Поиск укрытия производится через EQS и самописный генератор точек для оного. Наилучшее укрытие подсчитывается с учётом всех известных ищущему противников.  


- Находить и отступать в укрытие для перезарядки оружия. 


    Полностью реализовано. Так же через EQS. 


**Задачи “плюс”:** 


- Способность противников принадлежать к разным группам и вести бой между собой. 



    Полностью реализовано. Использована встроенная система распознавания "свой-чужой" через AIPerception. Для этого переопределены C++ функции определения отношений друг к другу фракций/команд. Индекс команды устанавливается в Details Контроллера. У игрока индекс команды равен единице. 


- Набор тактик поведения: “агрессивная атака”, “оборона точки”, “полное отступление”. 


    Реализовано. При сценарии "атака” ИИ-противник игнорирует укрытия и выходит на линию прямого огня. Так же отходит за укрытия для перезарядки. При сценарии "оборона точки" ИИ старается держаться недалеко от заранее установленной точки, а также использует полу-укрытия для ведения огня. При "полном отступлении" ИИ-противник всеми силами пытается скрыться из зрения противника, продолжая вести огонь.  


- Весовая механика выбора тактики. В зависимости от характеристик (счетчик здоровье, расстояние до игрока\врага и т. д.) противник должен выбирать подходящую тактику. 


    Реализована альтернатива. Для смены состояний использована примитивная реализации State Machine на базе. ИИ-противник переходит из состояния в состояние при изменении ситуации (получение урона, обнаружение или потеря противника) с учётом предыдущего состояния. 

 
 
**Описание основных классов:**

 

- AIMainCharacter - Базовый C++ класс персонажа ИИ. 


- BotTeamsTestCharacter - Базовый C++ класс персонажа игрока. Настройка персонажаю 


- HealthActorComponent - C++ ActorComponent для реализации здоровья.  


- MainPlayerContriller - Базовый C++ класс контроллера персонажа игрока. Реализован интерфейс для FGenericTeamID. Реализованы его функции.  


- TeamsAIController - Базовый C++ класс контроллера персонажа ИИ-противника. Переопределены функции интерфейса для FGenericTeamID и AIPerception.  


- Папка Content\AI\Blueprints - Реализация BP наследников C++ классов контроллера и персонажа ИИ-противников 


- Папка Content\AI\Behavior - Всё, что касается непосредственно BehaviorTree ИИ-противника: Сами древа поведения, хранилища BlackBoard, Декораторы и Задачи.  


- Папка Content\AI\EQS - Всё, что касается ориентирования ИИ в пространстве. Модули EQS, генератор точек навигации, EQS-контексты 



**Для доработки:**


- Система отхила ИИ. Через аптечки или их поиск или через автохил в укрытии при работе сценария "отступление" 

- ИИ слишком "резкие", неплохо было бы смягчить передвижение и повороты 

- Добавить разброс ИИ при стрельбе 

- В режиме ожидания реализовать патрулирование и/или просто прохаживание по небольшому радиусу. 

- Перенести настройку команды ИИ в класс персонажа.  

- Добавить таблицу отношений команд ИИ. 

- Добавить ещё пару сценариев для ИИ. Например, паника или режим берсерка.  

- Модернизация системы состояний сценариев. Инкапсулировать в отдельный компонент и расширить количество отслеживаемых параметров. 
